let question =[
    {
        question: '1.  Najpoznatija dela Stevana Sremca "Ivkova slava" i "Zona Zamfirova", oslikavaju patrijarhalni duh i orijentalnu atmosferu u jednom od naših gradova?',
        choice1: 'Krusevac',
        choice2: 'Nis',
        choice3: 'Vranje', 
        choice4: 'Prizren',
        answer:  3
    },

    {
        question: '2. Koja od navedenih pesama ne pripada baladama?',
        choice1: 'Hasanaginica',
        choice2: 'Lorelaj', 
        choice3: 'Mozda spava',
        choice4: 'Romansa Mesecnika',
        answer: 3
    },

    {
        question: '3.Koji srpski knjizevnik je autor drame "cudo u sarganu?',

        answer:'Ljubomir Simovic'
    },
    {
        question: '4. Ko je od navedenih autora bio satiricar?',
        choice1: 'Vasko Popa',
        choice2: 'Milan Rakic',
        choice3: 'Petar Petrovic Njegos',
        choice4: 'Radoje Domanovic',
        answer:4
    },

    {
        question: '5. Prvi srpski nobelovac je?',
        
        answer:'Ivo Andric'
    },

    {
        question: '6. Koja se motivacija najčešće koristi u romantičarskim delima?',
        choice1: 'Sudbina ili slucaj', 
        choice2: 'psiholoska', 
        choice3: 'drustvena', 
        choice4: 'ljubavna',
        answer:1
    },

    {
        question: '7. Delo "Derviš i smrt" Meše Selimovića je:',
        choice1: 'lirska poema',
        choice2: 'psiholoski roman',
        choice3: 'drama',
        choice4: 'pripovetka',
        answer:2
    }
	{
        question: '8.Koliko pevanja je podeljeno delo Ilijada i Odiseja',

        answer:'24'
    }
	 
	 {
        question: '9. Koje od nevedenih dela pripada drami apsurda?',
        choice1: 'Cekajuci Godoa',
        choice2: 'Balkanski spijun',
        choice3: 'Kir Janja',
        choice4: 'Pokondirena tikva',
        answer:1
    }
	 {
        question: '10. ,,Na kom se mostu i kad mogu sresti, svemoć i nemoć, prolazno i večno?" Ova stilska figura zove se:',
        choice1: 'gradacija',
        choice2: 'apostrofa',
        choice3: 'slovenska antiteza',
        choice4: 'retorsko pitanje',
        answer:4
    }
]
